%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,10pt,sol]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\titre{Optimisation sous contraintes d'inégalités\\Fiche TD n°7}
\reference{L3 MISEG}
\auteur{B. Dupont - V. Ledda}
\nosolout=1
\usepackage[tikz]{bclogo}
\begin{document}
\begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad (x+1)(y+1)\\
              \text{s.c.}\quad 6x+y\leq 3
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad x^2+y^2\\
              \text{s.c.}\quad 3x^2-4xy+3y^2\leq a^2 \quad(a>0)
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad xy\\
              \text{s.c.}\quad \syst{x+y\leq a}{x\geq 0}{y\geq0}
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad xy\\
              \text{s.c.}\quad x^2+y^2\leq 1
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad x+2y\\
              \text{s.c.}\quad \sys{3x^2+y^2\leq 1}{x-3y\leq -1}
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}

  \begin{exercice} Résoudre le programme suivant:
 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad -8x^2-10y^2+12xy-50x+80y\\
              \text{s.c.}\quad \syst{x+y\leq 1}{8x^2+y^2\leq 2}{x\geq
              0;\quad y\geq 0}
      \end{array}\right.
    \end{equation*}
  \end{exercice}
  \begin{exercice}
    Soit les fonctions  $U$ et $R$ définies par
    \begin{equation*}
      U(x;y)=\frac{1}{2}\ln(x)+\frac{1}{4}\ln(y)
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      R(x;y)=2x+y-10
    \end{equation*}
    
On veut résoudre le programme $(P)$ suivant:

 \begin{equation*}
      \left[\begin{array}{l}
              \max\limits_{(x;y)}\quad U(x;y)\\
              \text{s.c.}\quad R(x;y)\leq 0
      \end{array}\right.
    \end{equation*}

    \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Déterminer le domaine de définition $\mathcal{D}_U$ de la
        fonction $U$.
      \item Justifier que $U$ est de classe $\mathcal{C}^{\infty}$ sur
        $\mathcal{D}_U$.
      \item Expliciter le domaine des valeurs admissibles pour les
        variables de contrôle de $(P)$.
      \end{enumerate}
    \item Montrer que $U$ est strictement concave sur $\mathcal{D}_U$.
    \item Justifier que $(P)$ est un programme convexe.
    \item Résoudre $(P)$.
    \end{enumerate}

  \end{exercice}
  

  
  
\end{document}